同男朋友講唔想生仔佢話一定唔會娶我

每對情侶拍拖都會ff下將來
有日同男朋友ff緊結婚之後既野
我不嬲都覺得窮人生仔正仆街
冇好既收入都唔想生仔
費時要成家節衣縮食黎草錢
如果冇經濟能力比好既生活仔女我真係寧願唔生
所以我話我地搵到每人25k先好生
搵唔到一定唔撚生
點知佢發哂癲話咩好失望原來我咁物質
心諗屌關物質撚事 成家捱窮好咩
又話咩娶老婆一定要肯生仔女一定要傳宗接代
Wtf原來仲有後生仔係呢個concept
佢屋企係超級傳統
佢仲好肯定咁話你唔肯生我呀媽一定唔肯我娶你
下 咁佢唔比你就唔娶架啦？少少自主權都冇？
真係好驚啲男人係聽哂呀媽話 唔係話要不孝至少唔好樣樣決定都要等呀媽批准啊？

一係生一係分囉

正常 兩個男人又點可能生仔

咪就係

呢樣無共識真係繼續唔到落去
我有朋友談婚論嫁，不過女方唔想生
男方係都要，分手收場

領養代替購買

認真 再大D你可能又會想生

SBT

唔係唔想
前題係要有一定經濟能力
佢就覺得有冇都要生

坐低計下要幾多錢囖，好多人無2萬5一樣養大個仔
睇下自己願意放棄幾多
我都係窮家庭大，不過都唔會覺得好辛苦

佢咁想生佢其實係咪應該搵多啲
二萬五好少咋喎

我都同男朋友講唔想生仔
根本而家都比唔到好既成長環境個細路
我唔想個仔同啲蝗做朋友

快啲分手啦，先唔講價值觀唔一樣嘅問題，淨係佢會聽晒啊媽話已經有排你煩，將來結婚一定會出現更多問題。

我都同男朋友講過
佢話 可能你遲啲會想呢 唔生小朋友老咗會好悶架
之後就咁講幾句就完咗...

但其實我真係唔想
一來唔鍾意細路 二來唔想佢喺香港成長 會害咗佢
但我始終唔敢同佢認真咁討論呢件事...

咁不負責任嘅男人，
一個月連25k都無仲諗生仔

定其實佢屋企果邊好撚有錢呀？
嫁入豪門咩而家？要睇佢老母面色
瞓撚醒未呀？又要無窮又要威

都唔係既 兩個人都五萬啦

就係想仔女可以有高質啲既生活
唔想成日省住省住過

佢媽媽又係對我唔好 只不過好多傳統野要跟
有時返parttime返到好夜先訓
佢媽媽會朝早8點逼我地起身食早餐
根本唔夠訓好辛苦
同埋佢屋企對我黎講真係太傳統 要跟佢媽媽個套我一定接受唔到
例如結婚擺酒我覺得唔需要 省返啲錢買樓好過
但佢屋企好注重呢啲門面野同傳統一定唔得

岩啊 始終覺得香港呢個環境好辛苦
養自己已經難 仲點養多個？

感覺係娶媳婦係當工人用個隻

做人做狗 自己諗

呢d咁既環境唔預多d 錢比好既成長環境
養大個細路唔通就為咗做食物鏈最低層咩
你呢d 係負責任既表現
窮有窮養呢d 唔啱香港架

岩啊 兩萬五養自己就夠 兩個人搵五萬但生埋仔一闊三大 就真係唔夠啦 我都明窮有窮養 但我真係唔想咁樣就拉低左生活質素 為左個仔左慳又右
利申：兩個ex 都好想生仔 但我超憎小朋友 唔敢同佢地傾呢樣野 佢地屋企觀念又係好想生果d 費事曬大家時間 跟住分手

岩啊 香港呢啲連住咁基本要求都滿足唔到既地方
我真係唔敢擔保仔女會有幾開心

唔係做到醫生律師咁
又無錢做老闆
生個仔出黎幫人打工 做奴隸
可以有幾開心

如果唔生仔，結婚同同居好似無乜分別。

唔生仔就咪結婚 拍下1散拖玩下咪1算1羅

好易解決姐

我老豆搵2萬幾
我老母係我中學出黎做野，開頭搵萬二，而家萬六
我咪生活得好地地，衣食無憂
利申有兄弟姐妹

有d fd單親得老母搵萬零蚊養個女咪都係咁養

只要唔係窮到要個仔女做parttime幫補家計
真係睇唔到有咩理由窮人唔可以生仔

都係嗰句，咬老綜都可以生仔，香港政府唔會俾人餓死。
呢個係價值觀問題，睇你想俾乜野成長環境俾小朋友

對唔住 我認同你 但我禁錯負皮

以前個年代點同依家
你老豆果陣搵兩萬幾
就算無公屋住，租樓都無依家咁貴
依家租樓正常唔係劏房都大概萬五一個月
物價都唔同啦
唔係窮到拎到綜援住到公屋
又要夾硬生只會搞到成家住劏房又要節衣縮食

無得內射，鬼要你

功課唔識咪問老師
想搞好d英文咪做下書上網搵鬼佬傾下計
想出國入到U大把機會去exchange啦
係咪唔可以去歐遊就係唔好生仔啊

啱呀，有樓搵2萬幾同冇樓搵2萬幾係天淵之別，就算係有冇公屋都差好遠

明白
咁點既成長環境先係合適？

唔生仔都可以中出。。。

係而家搵兩萬幾
層樓仲供緊
每個月去左萬幾蚊
唔覺有節衣縮食

都係價值觀問題，有人覺得餓唔死就得，有人覺得最少要有錢俾佢學野玩課外活動，有人覺得要為個仔洗幾千萬搬去港島住（為左個校網，真係識人咁做）

萬幾蚊供緊樓，已經好過而家好多人，始終年代唔同，而家d人首期都冇錢俾
你成日見到d朋友話去邊到邊到旅行，你唔會羨慕咩？只可以講你父母教育得你都幾成功

好簡單，例如佢唔會因為屋企環境，而被迫做一違背自己意願既選擇。 好似讀書咁，佢可以真係根據自己既興趣揀想讀乜，而唔係諗住之後要比家用。或者佢想報一個遊學團，而唔會驚屋企負擔唔到。窮撚小朋友由細到大都會諗好多野，好多時都會比較體貼父母，因為知道自己屋企環境唔好（當然實有例外），所以好多時都驚驚青青，又會思前想後，都係唔想父母辛苦。

重點係條仔因為咁而唔會結婚
每人搵25k先生 係為個家庭好
唔係物唔物質 而係現唔現實

搵兩萬幾俾到首期
一係靠父幹
一係食屋企住屋企儲返幾年

冇父幹，老豆細細個就得返一丁友
睇返其實應該係資產問題
過左首期收入少d都唔成問題
我老豆三十幾先結婚
都儲左好多年錢下 老母本身都有做野，生左仔先冇做

咁條仔又確實on9嘅，香港地，家庭收入5萬真係唔係多到貪婪物質

換左條仔 25K都無

咁你老豆都算叻仔啦，你已經叫做有些少父幹，不過如果佢遲幾廿年出世，一樣買唔到樓

你個撚樣唔好去到三十尾四十歲又黎屎忽痕話要生
窮人生仔係仆街 臨老先黎生仔更加仆街

分手

就算將來結咗婚。都肯定日日鬧交, 遲早離婚

你爸爸得一丁友
唔洗個個月比一萬幾千照顧屋企
你而家都咁大，間屋你細個果時買
姐係99年至08年之間
果時d屋百幾二百萬
有十幾萬可以上車

唔夾又何必要結婚

香港地每人二萬五都唔夠養仔啦

其實唔使供樓，三人家庭三四萬好基本，供埋樓嘅真係每人2萬5先掂，重未計供養父母。

我同另一半係講緊加埋過10皮一個月先生

食古不化好惡頂

一早講清楚咪好
兩人生活目標唔同
早分開仲好

ff下將來 咁都嬲得？

我自鍾意小朋友
經濟能力都應付到 收入ok有樓
但我都唔想生
一來同人地小朋友玩完就俾返人 無壓力
同自己湊擔心一世係好唔同
二來我要幫小朋友買樓 即係我要就住洗錢儲
咁樣我生活質素馬上打大折

但我父母係非常傳統一定要我生
我又唔想佢地唔開心死不瞑目
所以我應該都會生 唉

Same
咁先可以負擔好嘅資源同教育比個仔

分手

無理由為左佢地開心自己含能

而家香港地，冇5000萬都養唔好一個仔，仲要額外有層私樓留比佢，計埋通漲，根本冇一億流動資產都唔好生仔
一億你聽落好多，但幾十年後，一層普通樓要一億根本唔出奇

冇共識 好難行落去
每人25k 都唔係好夠
要就住就住

好同意窮人生仔對仔女唔公平
但個個香港人都唔生嘅話10年後真係唔會再有港孩
香港人出生率跌緊都係事實
生仔唔單止係個人問題 都係一個社會問題
真係會比每日150完全換血

睇到話你物質果句就知你男朋友小學雞黎
係咪做得多群腳仔個腦唔識諗野

移民去外國先生小朋友
咁下一代先會有良好嘅成長環境

搵得多都唔生啦
我同我老婆一早講左唔生, 外母成日話要抱孫, 我地都唔理佢
有時間養多幾隻寵物算數

好多香港家長生左都照講普通話

我明白你係出於一片善心, 但明顯地你就無清晰睇過非窮人細路嘅生活
人地細細個就多唔同種類嘅exposure, 視野廣闊, 講嘅係興趣無憂而不是衣食無憂
呢D細路大個仔時, 能力再差都唔會甘心做庶民, 再懶都會幫自己搵機會去中游上游
調返轉, 窮人細路無見識, 長大成人時甘心情願做打雜粗重野, 做ACO當執到寶
唔好講咩「XXX都係窮家出身啦, 大個咪又係做上流」, 問心一句, 有幾多人真係做到呢樣野?
香港地好現實, 家景就是力量

如果你甘心畀個仔做二等公民, go ahead, 不過當個仔靠自己見識到中上流人士同低層人士由品味到人生態度嘅差距時, 第日可能會恨你無錢學乜撚野人生仔

講到呢到, 都仲未考慮到香港社會結構嘅轉變
屆時大量低層內地細路同學仔操住半咸淡廣東話同你個仔做fd
而你個仔就自自然然一口基層口音廣東話
到時出到社會, 一聽聲就知你個仔咩背景, 再努力都會輸頭陣

心態同樓主一樣

有冇留意到通常較窮嗰d都好早生 仲要生幾個。比較有錢d嗰d反而會諗生唔生

擺到明搵女人生仔果d
好難想像個老公&男家果邊d人會對你好

如果好鍾意佢咪繼續一齊
到佢催你生仔/冇咁鍾意佢就分手啦
祝佢地搵到下個生仔機器

言下之意即係唔係上流社會就係受苦？
即係其實大家都怨緊自己老豆老母生自己出黎 ？

認真我就未至於興趣無憂
最多都係玩過下學校d濕鳩興趣班
亦都見識過有父幹既人生活係點
但真係未試過怨老豆老母

兩萬五都無仲學人講將來講生仔仲話結婚要搞大龍鳳

出嚟做嘢未呀，食米唔知米貴，樓主男友應該係屋企縱壞，萬大事有老母照住，缺乏生活常識個啲嚟

想生仔就係傳統觀念？ 咁你係女人想揾男朋友or老公又算唔算傳統觀念，不如全世界hehe or sheshe先叫新時代男性/女性好冇？

其實你屋企個陣加埋有三萬幾四萬，唔算窮

死開啦 唔好係窮撚子女傷口上撒鹽

分手啦
我個垃圾ex都係咁
話一成年即卡生三個可以快啲排公屋快啲退休喎
屌佢老母好彩分左手

窮人以為養大個仔就叫負左責任
但其實香港地咩都要錢
先唔講啲興趣班補習嘅錢啦
剩係得閒同同學去玩去食飯普通social 都要唔少啦
再講到大個啲讀完個中學 好啲嘅個仔生性考到大學
考唔到嘅 屋企連送佢出國讀雞校都做唔到
佢咁就一世

個時邊撚到有三萬幾四萬
而且而家係講緊冇5萬唔好生啊嘛
定係變左有三萬幾四萬又可以生？

最拎仆街係窮撚花一世嘅心血，傾家蕩產式養大仔女

佢地根本無閒錢，老左退休好自然靠仔女養返

加上人窮好大原因係無乜學識，好萌塞，覺得人一定要生仔

請問窮人子女要搵幾多先足夠，一個養對上兩個，養自己，仲話要生仔？ ！

你上窮人集中地開post圍爐托咩
咁你搵25k咪得 開post托呀

做雞

你老豆搵兩萬幾 老母係你中學開始做嘢有萬幾 咁咪三四萬囉
加上你老豆老母之前有儲錢買到樓，咁都叫窮？

我以為你話個時係生仔個時
我從來冇話自己窮
個post係話月入冇5萬唔會生
我只係話自己屋企收入冇5萬 都養到兩件

agger
香港D 制度亂撚到咁 而家生小朋友出黎真係害左佢
除左有錢到可以供佢去外國讀書 或者 讀國際學校
不過好多男人都咁諗: 唔生就分

要搵2萬5先會生
咁大把人唔洗生
咩原因呢一代人變到咁物質 仲要話冇2萬5生仔就冇責任心
我老豆老母搵得唔多 但都生左兩個
我地咪一樣開開心心 大學照讀又有好工作
講到尾係你將你想法強加於小朋友
覺得冇2萬5佢唔會開心

如果照你咁諗 到時你有2萬5 但你個仔都可能覺得唔夠
問你點解搵咁少都生佢
夠唔夠只係你自己想法 因為你冇可能問到個仔

未必係窮人唔好生仔 畢竟窮定唔窮係你自己界定
而係思想膚淺表面又冇責任心既人唔好生仔

我話 以前搵三四萬，唔窮
唔係宜家

宜家後生加埋搵三四萬，係社會最底層，洗碗都萬八一位啦！求鳩奇打返工都有

價值觀差咁遠 分得啦ching

周不時有人鼓勵窮人應該生仔，話咩貴有貴養，窮有窮養個班

緊係啦，你窮人唔生仔，社會下層邊得嚟有人支撐呀

我無話唔係上流就受苦 亦都唔會否定唔同階層嘅人可以有各自嘅快樂
只係希望你明白, 有部份基層人士局限於淺窄視野, 過咗好幾代都唔會睇到問題所在, 亦都唔諗清楚就盲目受結婚生仔論唆使, 繼續將窮困環境延續下一代, 到終於有一代發現到問題時, 已經太遲
當然, 窮嘅家庭亦可以有廣闊視野, 只係比例上無中上游家庭咁高

唔好玩，一人兩萬五點養到仔 一係你地窮到盡住公屋仲好

窮人生仔正仆街，話咩一兩萬都可以養大鬼唔知咩，講緊係比到個小朋友幸福，唔單只係物質，而係有個可見嘅將來，包括屋企唔會係因為搵得一兩萬家嘈屋閉嗰種為錢銀而嘈嘅環境，生佢出嚟又要佢陪你捱真係好自私，上一代都話還可以，因為真係捱就可以捱出頭，但到呢代屌你住都成問題，無能力真係唔好害下一代啦

生完到佢大個，仲要幫佢俾埋首期，無能力真係唔好累人

我同樓豬一樣諗法 但男方就話 「經濟因素唔係一個主因 當有錢佬都話自己窮唔夠錢既時候 到底要幾多錢先有資格？」都痴撚線 仲話生3-5個

點會養唔撚到呀 係咪要餐餐食鮑魚先叫養得起呀?

錢係資源, 有無錢生仔唔係講緊有無能力畀純粹物質佢, 而係有無能力畀充足資源佢成長得好
參加遊學團唔洗錢? 畀個安靜環境佢讀書唔洗錢? social唔洗錢?
錢夠唔夠唔係你同你個仔決定, 而係環境決定, 一對夫妻若然稍有見識, 計下數就知要幾錢先afford到一個足夠嘅環境 (係咪2萬5我就唔知啦)
點為之成長得好? 係咪衣食無憂大大隻隻就叫無問題? 呢個就係父母見識嘅重要性所在處, 係連登討論呢樣野好難有結論, 畢竟大家成長環境都唔同

我認同你最尾一句, 而且責任心呢個條件不論階層人人可以有, 我諗大家都唔會質疑
但另一方面, 香港地窮得嚟仲要堅持生仔, 是否就正正係思想膚淺嘅表現? 大家心裏都有答案

3-5個 佢當你係豬咩

分手啦你男朋友充滿窮撚思想加有廢老既傾向,你結婚一定會後悔

又唔係佢生 佢講得真輕

咁你搵唔搵到2萬5？過左中位數都仲少 ？

價值觀唔同 勸樓豬都係分手
我有個朋友 同條女拍左十幾年拖 都係因為同條女屋企人價值觀唔同行唔到落去

香港都就淪陷，教育制度又差。d學生全部都腥港人，學校又幫佢地多過本地，生黎把鬼咩

分手啦

有無諗過因為愛佢先唔想佢出世？
點解會迫佢出世受苦？
慳啲慳啲為乜？

做人做狗自己諗

好多後生仔扮曬開明，但本質上好撚迂腐傳統
你睇下幾多連登仔接受唔到結紮就知

過多幾年你咪又係焗住嫁

你男友個做法無錯

咁傳統，啱啦，生仔生女冇問題，女人負責照顧，唔返工，男的出去返工，咪睇下果雞水人工捱到幾耐

窮人咪生仔

我成日發夢都生仔
夢入面次次下場都係唔好
男朋友聽到都覺得好真實
利申 男友有樓

會聽晒阿媽話既男人 冇獨立思考能力 我勸你快啲走

其實結婚嘅目的就係生小朋友，如果唔生小朋友我真係唔使結婚

點解要生小朋友先可以結婚? 我屋企兩老都係咁諗，但我r爆頭都諗唔明點解

我都唔想生仔，搵我ok

我嘅意思係如果佢一個人都未揾到二萬五
仲諗住成家立室真係好似太天真
畢竟2萬5其實唔係好高人工

利申 齊頭四萬 計埋B仔5萬6
覺得自己未負擔得起一個家庭

睇呢個post發現原來好多人都係男朋友想生自己唔想
點解而家仲有咁多男人仲要後生嘅想生
乜唔係通常調返轉女人想生㗎咩

諗得「窮人生仔正仆街」都係小朋友

講真每人搵25k咁低唔是好難，你條仔對自己咁冇信心 學咩人生仔

諗得窮人生仔冇問題都係小朋友

唔係話要有錢要有高質生活先開心
咩叫高質生活？對於李嘉誠嚟講，你每個月搵10萬都係低質，重點係價值觀。
我係唔多錢，但我係生活得開心嘅。
錢，邊個唔想多啲，但唔係代表無錢生活就一定唔開心。我讀書咁多年，都無零用錢，我生活一樣過的開心。

助養同包養玩法唔同啵

我同ex各自父母都有cancer
我話我覺得應該搵多啲先生 同埋要驗真啲基因先
我畢業就搵六萬 佢而家搵萬八 但我生左就一段時間返唔到工 仲要湊仔呢 點搵得夠錢
之後佢就覺得我唔肯生

咁已經唔洗嫁 娶老婆唔係娶奴隸

我覺得能夠幫個仔女比到首期既先好生
計埋通漲 wor，當個仔 25歲買
無論仔定女，生幾多個都要
生兩個就兩份首期
仲要唔需要個仔女比家用

笑撚死

我好認同樓主，好彩我同男朋友都有共識要有經濟能力先生仔，當然最好就可以送到佢讀國際學校。

我真係好唔鐘意香港既填鴨式教育，搞到啲學生唔會用腦諗野 一味靠死背就考到大學 讀緊大學就見得出dse同ib學生諗野既分別

不過香港遲早咁大把蝗童

冇錢都唔緊要 又肥又矮又樣衰就真係唔好生

呢個post係認真定9up 分唔到
我一向支持唔生唔擺酒
係香港住都成問題 重搞咁多野
養下貓貓狗狗去下旅行好過啦
同ex一講到呢啲就傾唔落去

當然我都係靠死背入大學果批 我認我自己都係垃圾

一個50幾歲老師同我地講

佢同佢老婆後生個陣就好似大家咁諗

想2人世間 唔鐘意小朋友

最後大家4-50歲個陣 就覺得個家庭好似差咁啲野

佢地好撚後悔冇生仔 依家想生都生唔到

就叫我地生唔生仔好好諗清楚日後係咪接受到

睇呢個post 真係睇到香港人有幾on9同無知係幾恐怖

首先樓豬係話有經濟能力先生，唔係話唔生，當然會唔會有可能未有經濟能力前已經過左可以生既年紀就uncertain 啦

另外有d 人話唔生廢事同d 蝗b 一齊讀書，或者勁多蝗所以唔想後代受害之類，呢啲人係咪on9? 你作為香港人都唔生，咁第時蝗既比例咪仲高囉！

應該要係有能力下生多d, 幫手推高d 香港人比例

題外話，而家見到學校好多蝗既現象係因為之前未cut 雙非黎港生仔，過左呢一浸應該會好番小小

我好同意你。係而家啲人唔識教，咩都物質化，怨天尤人唔恨努力，咩都怪老豆老母。自己冇努力成舊廢柴就話屋企人冇培養話窮人唔好生仔，一心淨係想靠老豆老母。

2047後仲香港人

ib/alevel/海龜派好明顯除左英文程度高幾班之外，思考既深度廣度以及即場解難能力都比大部份dse生好，當然包括我 好彩我係讀engine所以都係背同依照特定題型為主 如果讀law/mbbs依啲變化咁大既科真係會搞唔掂

呢個年代
唔係為生仔其實唔需要結婚

最憎死裙腳仔 聽晒老母話，我就算幾鍾意都唔同裙腳仔一齊

我好同意你。係而家啲老豆老母唔識教，咩都物質化，怨天尤人唔恨努力，咩都怪仔女。自己冇努力成舊廢柴就話仔女唔生性讀書唔叻搵錢少話人地啲有錢仔女點點點，一心淨係想靠仔女又唔付出。

唔好撚上連登啦 你估真係養唔起咩
網上價值觀真係害撚死樓主呢啲小朋友
大把人搵14都養到啦

慳啲啦 咁大想頭 比上不足比下有餘
自己計下 無資助 無補貼

你咩engine
竟然係靠背？

唔結婚都好過同裙腳仔一齊......

我自己好鐘意小朋友
但已經被香港磨滅到唔太想生

我feel到佢對我認真都係真心互相鍾意
係大家家庭背景太唔同有啲衝突
依家又同佢嘈緊
但我係好鍾意佢

窮唔窮自己介定 ？
係咪我拎住萬幾蚊都可以話心中富有黎氹自己？
點都想比仔女過比自己好既生活
而香港黎講2萬5真係岩岩好

係呀佢都係覺得有小朋友先完整
我話咁不如養寵物都算係家庭成員
唔係話小朋友係等於寵物
但負擔細好多而且我覺得照顧寵物同照顧細路都幾似
二人世界加隻寵物都幾完整啊

生仔唔駛睇錢
你睇非洲無野食都照生咁多就知

窮都可以好開心
肥都可以好靚架嘛
~~~係咪？